<!--
.. title: Partnership con Linux Professional Institute
.. slug: lpi-community-partner
.. date: 2021-03-19 00:00:00
.. tags: 
.. category: 
.. link: 
.. description: 
.. type: text
.. image_copy: 
.. previewimage: /images/posts/lpi_ils.png
-->


Italian Linux Society è da oggi Community Partner di [Linux Professional Institute](https://www.lpi.org/), l'organizzazione internazionale che non solo eroga una delle più popolari certificazioni in ambito Linux ma funge da rete e connessione per diversi soggetti, sia professionali che community, in tutto il mondo.

<!-- TEASER_END -->

Già da diversi anni LPI supporta attivamente il [Linux Day](https://www.linuxday.it/) e ILS, ed è giunto ora il momento di formalizzare e consolidare questa relazione e perseguirla anche in altre circostanze, in altri momenti dell'anno e su altri progetti - alcuni dei quali già in corso d'opera.

Con questa nuova partnership auspichiamo a far dialogare la community italiana col resto dello scenario internazionale, per estendere il confronto e la conoscenza anche oltre i confini del nostro Paese.